\thispagestyle{empty}

\noindent Io, Davide Tedesco, con la presente sottopongo la mia tesi, intitolata \textit{Applicazione del filtro di Kalman all'elaborazione di segnali audio}, e dichiaro espressamente che essa è frutto della mia ricerca.
Per quanto a mia conoscenza e convinzione, essa non contiene materiale precedentemente pubblicato o scritto da un'altra persona, né include contenuti errati o copiati.
\bigskip
 
\noindent\textit{Roma, dicembre 2024}

\smallskip

\begin{flushright}
    \begin{tabular}{m{5cm}}
        \\ \hline
        \centering Davide Tedesco\\
    \end{tabular}
\end{flushright}





%\vspace*{\fill}
\clearpage
\renewcommand{\baselinestretch}{1}
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
 \footnotesize{
\textsc {documento rilasciato sotto licenza}}\\

 \begingroup
\noindent ---------------------------------------------------------------------------------------\\
%CC License
%\includegraphics[width=3cm]{img/by_nc_sa_eu.png}   \\ 
%\footnotesize{
%\textsc{This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 - Italy License.\\
%CC BY-NC-SA 4.0}\\
%}

%MIT License
 \footnotesize{
 Licenza MIT

    Copyright \textsuperscript{\textcopyright} \space [2024] [Davide Tedesco]


    Si concede gratuitamente l'autorizzazione, a chiunque ottenga una copia di questo software e dei file di documentazione associati (il "Software" ed il "Testo"), di dare opera al Software senza restrizioni, compresi senza limitazione i diritti di utilizzare, copiare, modificare, unire, pubblicare, distribuire, concedere in sublicenza ovvero vendere copie del Software del Testo, e di consentire alle persone a cui il Software ed il Testo sono forniti di fare altrettanto, posto che siano rispettate le seguenti condizioni:

    l'avviso di copyright unitamente a questo avviso di licenza devono essere sempre inclusi in tutte le copie o parti sostanziali del Software e del Testo.

    IL SOFTWARE ED IL TESTO VENGONO FORNITI "COSÌ COME SONO SENZA GARANZIE DI ALCUN TIPO, ESPLICITE O IMPLICITE, COMPRESE, MA NON SOLO, LE GARANZIE DI COMMERCIABILITÀ, IDONEITÀ AD UN PARTICOLARE SCOPO E NON VIOLAZIONE DI DIRITTI ALTRUI. IN NESSUN CASO GLI AUTORI DEL SOFTWARE E DEL TESTO O I TITOLARI DEL COPYRIGHT POTRANNO ESSERE RITENUTI RESPONSABILI DI RECLAMI, DANNI O ALTRE RESPONSABILITÀ, DERIVANTI DA O COLLEGATI A CONTRATTO, ILLECITO CIVILE O IN ALTRA RELAZIONE CON IL SOFTWARE ED IL TESTO O CON IL SUO UTILIZZO O CON ALTRE OPERAZIONI DEL SOFTWARE E DEL TESTO.
}\\
---------------------------------------------------------------------------------------\\

\end{center}
\endgroup